Smart Mobility dan IoT mengalami perkembangan yang cukup signifikan, baik dari segi kuantitas atau kualitas informasi real-time yang tersedia. Keduanya bahkan mampu mengubah cara perusahaan dalam mengelola aset, jaringan, pun memberikan pengalaman terbaik kepada pelanggan.
Seiring perkembangan tersebut, Indosat Ooredoo bersama Fujitsu Indonesia pun menandatangani Nota Kesepahaman dalam rangka memantapkan kemitraan dengan para pelanggan bisnis yang telah dibangun dan bekerjasama dalam menghadirkan solusi Smart Mobility dan Internet of Things (IoT).
"Era digital dapat dipandang sebagai sebuah peluang besar bagi institusi maupun perusahaan untuk menjadi lebih efektif dalam menghadirkan produk-produk dan layanan baru ke pasar dan menjangkau pelanggan lebih luas lagi," kata&nbsp;Herfini Haryono (Director & Chief Wholesale and Enterprise Indosat Ooredoo).
Sebagai langkah awal, kerjasama ini akan berfokus pada sektor otomotif dan transportasi. Setelah itu baru berlanjut ke berbagai sektor industri, termasuk sektor publik untuk memenuhi kebutuhan pelanggan korporasi di Indonesia tetapi juga perusahaan-perusahaan Jepang yang beroperasi di Indonesia.
Baik Fujitsu maupun Indosat Ooredoo meyakini bahwa kemitraan strategis yang terjalin ini nantinya akan mampu mendukung keduanya dalam mendayagunakan seluruh kekuatan yang mereka miliki dalam mengatasi seluruh tantangan yang akan hadir di masa depan.
"Fujitsu dan Indosat Ooredoo berkomitmen bersama untuk mendukung setiap institusi dalam pengambilan keputusan secara real-time berbasis data bisnis yang kritikal yang dahulu sering terabaikan. Mobilitas akan menyediakan cara untuk mengoptimalkan strategi perusahaan dengan memanfaatkan aplikasi dan layanan yang dapat memproses data real-time guna menghadirkan informasi yang instan yang akurat di setiap lini," tutur Achmad Sofwan (President Director Fujitsu Indonesia).
Bagi Indosat Ooredoo dan Fujitsu, kemitraan ini menjadi langkah maju menuju kolaborasi yang makin mantap dan bernilai.
Kemitraan ini menyinergikan peranti, layanan, dan solusi teknologi informasi mutakhir dari Fujitsu dengan teknologi telekomunikasi terdepan yang dimiliki Indosat Ooredoo untuk menghadirkan produk dan layanan-layanan baru yang bermanfaat bagi pelanggan korporasi di Indonesia.

